\section{Sqoop}

Um die Tables, welche mittels Talend nach MySQL geschrieben wurden, in Hive zu übernehmen, wird Sqoop verwendet.
Des gibt einen einfachen Command welcher alle Tables auf einmal übernehmen sollte, jedoch kommt es hier nach der ersten Table bereits zu einem Fehler.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Versuch, alle Tables auf einmal zu importieren}
    \label{code:sqoop-all-tables-commands}
    \begin{minted}{bash}
sqoop import-all-tables --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite > sqoop-import-output.log

21/03/14 08:14:22 WARN mapreduce.PublishJobData: Unable to publish import data to publisher org.apache.atlas.sqoop.hook.SqoopHook
java.lang.ClassNotFoundException: org.apache.atlas.sqoop.hook.SqoopHook
    \end{minted}
\end{code}

Beim Aufruf des Befehls für jede einzelne Table erscheint dieser Fehler zwar auch aber die Daten sind vorhanden. Der Fehler bewirkt lediglich, dass weitere Tables innerhalb desselben Batch nicht übertragen werden.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Einzel-Table-Import mit Sqoop}
    \label{code:sqoop-single-table-commands}
    \begin{minted}{bash}
sqoop import --table host --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
sqoop import --table object --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
sqoop import --table reviews --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
sqoop import --table allocation --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
sqoop import --table pricing --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
sqoop import --table object_location --connect jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/airbnb --username dbuser --password 1234567 -driver com.mysql.jdbc.Driver -m 1 --hive-import --hive-overwrite
    \end{minted}
\end{code}